
\input{zapiski.tex}
\usepackage[T1]{fontenc}

\newcommand{\centimeter}{\mbox{cm}}
\newcommand{\amp}{\mbox{A}}
\newcommand{\metre}{\mbox{m}}
\newcommand{\volt}{\mbox{V}}
\newcommand{\second}{\mbox{s}}
\newcommand{\tesla}{\mbox{T}}

\begin{document}
\section{Elektromagntizem}
\begin{naloga}
	Po valjasti žici z radijem $R=1\centimeter$ teče tok $I=1000\amp$. Kolikšna je gostota magnetnega polja $B$
	\proof
	Vemo, da $\oint\vec{B}\cdot d\vec{S} = 0$
	Ampak $\frac1{\mu_0}\oint\vec{B}\cdot d\vec e = \sum_i I_i$ objetih tokov. 
	\begin{itemize}
		\item $r > R$
	\begin{gather*}
		\frac{1}{\mu_0}\oint B\cdot dl = I \\
		\frac{B}{\mu_0}2\pi r = I \\
		\mu_0 = 4\pi\cdot10^{-7} \frac{\volt \second}{\amp\meter}
		B=\frac{1000\amp\cdot4\pi\cdot10^{-7}\,\volt\second}{\amp\metre\cdot2\pi\cdot2\cdot10^{-2}\meter}=10^{-2}\frac{\volt\second}{\meter^2} = 10^{-2} \tesla
	\end{gather*}
	\item $r < R$
	\begin{gather*}
		\frac{1}{\mu_0} \oint B\cdot dl = I' = \frac{r^2}{R^2}\cdot I \\
		\frac{B}{\mu_0}\cdot2\pi r=\frac{r^2}{R^2}\cdot I
	\end{gather*}
	\end{itemize}
	Razmerje ploščin, ker je manj naboja.
\end{naloga}
\begin{opomba}
	Sila na nabit delec: $\vec F = \underbrace{e\vec E}_{\mbox{električna}}+ \underbrace{e\vec v \times \vec B}_{\mbox{magnetna sila}}$ 
	
\end{opomba}
\begin{naloga}
	Imamo nabit delec, ki potuje skozi ploščat kondenzator. Kolikšna mora biti 


\end{naloga}
\end{document}